% 本文件是示例论文的一部分
% 论文的主文件位于上级目录的 `bachelor.tex` 或 `master.tex`

\chapter{快速上手}

\section{欢迎}

欢迎使用 \nuaathesis，本文档将介绍如何利用 \nuaathesis 模板进行学位论文写作，
我们假设读者有 \LaTeX 英文写作经验，并会使用搜索引擎解决常见问题。

本模板的源代码托管在 \url{https://github.com/nuaatug/nuaathesis}，
欢迎来提 issue/PR。

\section{\LaTeX{} 环境准备}

由于本模板使用了大量宏包，因此对 \LaTeX{} 环境有不少要求。
推荐使用以下打 \ding{51} 的 \LaTeX{} 发行版：
\begin{itemize}
\item[\ding{51}]\TeX~Live 请安装以下 collection：langchinese, latexextra, science, pictures, fontsextra。\\
如果觉得安装体积太大的话，可以看 \texttt{.ci/texlive.pkgs} 列出的所需宏包；
\item[\ding{51}]MiK\TeX{} 因为能自动下载安装宏包，非常推荐 Windows 用户使用。\\
不过请祈祷国内的镜像服务器状态正常，如果它们抽风了，建议隔天再试；
\item[\ding{53}]\CTeX{} (\url{http://www.ctex.org/}) 不推荐，可能宏包缺失、版本过旧导致无法编译。
\end{itemize}

\section{编译模板和文档}

只有无法下载模板发布的压缩包、或者需要编译模板的时候，才需执行本步骤。

进入模板的根目录，运行 \texttt{build.bat}（Windows） 或 \texttt{build.sh}（其他系统），
它会生成模板 \texttt{nuaathesis.cls} 以及对应的文档 \texttt{nuaathesis.pdf}。

\section{使用模板}

使用时只需保留\textbf{论文的目录}，即 \texttt{demo\_chs}，
无需保留模板、或其他语言论文的目录。

论文写作前，请确认\textbf{论文的目录}下有以下文件：
\begin{itemize}
  \item \texttt{nuaathesis.cls} 文档模板；
  \item \texttt{nuaabib.bst} 参考文献格式（如果使用 biber 来生成参考文献的话）；
  \item \texttt{logo/} 文件夹，内含一些图标；
\end{itemize}

如果论文目录下没有这些文件的话，请从本模板根目录复制一份。

\section{开始写作}

最方便的开始方法，莫过于修改现有的文稿。因此推荐直接修改本文档：
\begin{itemize}
  \item \texttt{bachelor.tex 或 master.tex} 主文件，定义了文档包含的内容。\\
    建议只保留其中一个，删除没有用到的主文件；
  \item \texttt{global.tex} 里面定义文档的信息，导入一些宏包，并设置全局使用的宏；
  \item \texttt{content/} 文件夹，按章节拆分的文档内容，这里；
  \item \texttt{ref/} 文件夹，内含参考文献数据库；
\end{itemize}

修改完成后，使用 \texttt{latexmk -xelatex bachelor 或 master} 进行编译。
如果需要使用图形界面的编辑器的话，请继续阅读本节内容。

\subsection{使用 TeXstudio}
\begin{enumerate}
\item 打开主文件 \texttt{bachelor.tex} 或 \texttt{master.tex}；
\item 菜单 Options > Configure TeXstudio 对话框；
\item 左侧选择 Build，右侧将 Default Compiler 修改为 \texttt{Latexmk} 或者 \texttt{XeLaTeX}；
\item 确认即可。
\end{enumerate}

\subsection{使用 vscode}
\begin{enumerate}
\item 打开论文目录；
\item 安装 LaTeX Workshop 插件；
\item 打开论文的主文件 \texttt{bachelor.tex} 或 \texttt{master.tex}，删除没有用到的主文件；
\item 使用 LaTeX Workshop 插件提供的编译命令编译文档。
\end{enumerate}

\section{打印论文}

如果论文需要双面打印的话，请务必修改文档类选项，编译双面打印用的 PDF 文件。

具体地说，在主文件的头部，将 \texttt{oneside} 修改成 \texttt{twoside}，
并根据自己需求，选择性启用（或者什么都不用）\texttt{openright, blankleft}。
