%# -*- coding: utf-8-unix -*-
\chapter{简介}\label{chap:intro}

这是南京航空航天大学(非官方)学位论文\LaTeX 模板，当前版本是\version。本模板由\nuaathesis~Group共同开发，模板文档由Old Jack撰写。

本模板最早可以追溯到人人网上的一篇博客\footnote{\url{http://blog.renren.com/share/546499630/17959595570}}，由黄大宁、邓欣珂、徐添豪、石坤四人共同开发完善，参考了当时东南大学的\seuthesix 模板；除此之外在Github上也可以找到一个repo\footnote{\url{https://github.com/nuaa803/nuaa-thesis}}，由Felix Ding、Jun Wang、Jackie Hou三位老师和Vevi Zhong同学共同维护，但是repo中的.cls和.sty文件是空文件。

回顾人人网的模板，没有直接提供\verb|nuaa.png|和\verb|nuaa.bst|文件，可以使用强制编译的方法生成文件，但是缺少左上角南航字样，参考文献格式也不符合标准。除此之外，旧模板使用了已经被放弃使用的CJK宏包，因此在编译\verb+\Unicode{}+命令时会出错，代码的阅读性和维护性也不如现在的ctex和xeCJK。由于上述原因，许多初次使用\LaTeX 和使用经验不多的同学，在一开始就放弃了使用旧版模板进行毕业设计的书写及排版。

基于南航无可用\LaTeX 学位模板可用的现状，\nuaathesis~Group基于旧\oldnuaathesis 模板、现东南大学的\seuthesix 模板、上海交通大学的SJTU Thesis模板和重庆大学 CQUThesis 模板，进行了二次开发，基本实现了学位论文的模板。

现在\nuaathesis 模板的代码托管在Github\footnote{\url{https://github.com/nuaatug/nuaathesis}}上，如有修改建议或者其他要求欢迎在Github上开issue或提pull request，\nuaathesis~Group会尽快回复，并酌情处理您的要求。

本模板基于 Windows 平台 \TeX Live 2017 开发，并用 CI 在其他平台下测试，但尚未在Windows平台使用Mik\TeX 进行测试，
% 本模板基于Windows~10平台开发，使用MiKTeX v2.9发行版，所使用的宏包均跟进到最新版本。Linux平台由张一白使用\TeX Live测试，macOS平台由王成欣进行了测试，目前尚未出现任何问题。本模板尚未在Windows平台使用\CTeX / \TeX Live进行测试，
如出现问题，请自行Google、Bing、Baidu搜索解决方法。学会使用搜索引擎、熟练阅读外文是一个学生最基本的能力，更是一个\LaTeX 使用者得以立足和前进的根本。

\nuaathesis~Group非常欢迎有其他南航的\LaTeX 使用者加入到本模板的开发与维护当中来，不断完善模板，为南航广大学子造福！

\section{模板使用}
\subsection{准备工作}
\begin{itemize}
  \item \TeX 发行版：Windows 系统推荐使用MiK\TeX 和\TeX Live这两种发行版，前者占用空间小，只在有宏包缺失情况下才进行下载，后者占用空间大，但基本无需担心宏包缺失。Linux系统(Arch系除外)推荐手动安装\TeX Live发行版，官方源中的 \TeX Live 版本跟进较慢。macOS可以参考SJTU Thesis中的介绍。
  \item \TeX 知识：本说明文档提供\TeX 使用的例子，但不能解决所有的问题，因此使用前请自行学习\TeX~\&~\LaTeX 相关知识。
\end{itemize}

\subsection{模板编译}

\textbf{切记使用\XeLaTeX 进行编译。}使用\XeLaTeX 和\hologo{BibTeX}在文档中加入参考文献的流程可参考如下命令：

\iffalse
\begin{lstlisting}[basicstyle=\small\ttfamily, caption=手动逐次编译, numbers=none]
xelatex -no-pdf .tex文件名
bibtex .tex文件名
xelatex .tex文件名
xelatex .tex文件名
\end{lstlisting}
\else
\begin{verbatim}
xelatex -no-pdf .tex文件名
bibtex .tex文件名
xelatex .tex文件名
xelatex .tex文件名
\end{verbatim}

注：因为已知bug，请在验证自己的环境后再使用 \texttt{lstlisting} 包，参见\url{https://github.com/CTeX-org/ctex-kit/issues/297}。

\fi

使用\XeLaTeX 引擎编译可以直接通过各\LaTeX 编辑器实现，如：TeXworks，TeXmaker，TeXStudio，Emacs+插件，Atom+插件等等。biber命令需使用Windows的cmd/Power Shell、Linux和macOS下的bash实现。Windows平台可以自行编写简单的\verb|.bat|批处理文件来实现。

提示：Windows命令行用户，可以使用\verb|chcp 65001| 命令，将字符编码切换成 UTF-8，避免输出乱码。

使用biber需注意：\textbf{\texttt{.bib} 文件内的文件记录必须在 \texttt{.tex} 文件中被引用，不引用的记录不要因为懒而不去除，否则将编译失败。}

目录内容需要编译两次才能正常显示，原因推断为早期的电脑内存不够，所以将目录的生成分成了两步来进行。

\subsection{模板文件结构}
\begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt]
  \item \verb|.tex| 文件：主文件，chapter文件夹下有各个章节的文件，强烈建议将文章模块化，方便调试与版本管理。
  \item \verb|.cls|、\verb|.cfg|、\verb|.sty|文件：模板定义文件
  \item \verb|.bib|文件：参考文献数据库文件
  \item figure文件夹：存放要插入的图片，请不要删改已有的文件
\end{itemize}
